有冇人同我一樣都覺得成套星球大戰就好似香港命途的縮影？

而家處於第四集A New Hope.

黑武士係邊個 忠變奸 luke又係邊個 同黑武士關係又如何

我個人覺得黑武士可以代表中國，年幼Anakin可以係孫中山年代，青年可以係中華民國，到黑武士就中華人民共和國。Luke當然係香港啦。（至於係忠定奸其實好主觀）